【梁天琦旺角衝突案】秘密聆訊選出的陪審團完成宣誓 料審六十日

前年發生的旺角衝突，包括本土民主前線前發言人梁天琦等五名被告，被控暴動、煽惑暴動、非法集結共六項罪名。案件在高等法院開審，九名由秘密聆訊選出的陪審員已完成宣誓，預料審訊約六十日。

本案五名被告共被控六項控罪，梁天琦被控一項煽惑暴動罪及兩項暴動罪；李諾文及盧建民則各被控一項暴動罪；林傲軒被控一項非法集結及一項暴動罪；林倫慶則被控三項暴動罪。

5名被告否認全部罪名 控方將傳召97名證人 大部份為警員

【13:00】
控方於開案陳詞指，影像片段將協助陪審員理解在旺角發生什麼事件，例如砵蘭街一間名為瑞興雀麻館在後巷安裝了一個閉路電視，該鏡頭拍到在砵蘭街發生的事情。陪審團需要裁定前年2月8日和9日在旺角是否發生了非法集結、是否發生了暴動？誰人參與了非法集結或暴動？梁天琦是否在砵蘭街煽惑暴動等。

下午控方將繼續開案陳詞，屆時陳詞會觸及在關鍵時段旺角到底發生了什麼事情。

【12:15】
控方今早正式開案並讀出開案陳詞，指本案共有164名證人，但只需傳召當中97名證人，大部份為警務人員，另外還有食環署小販管理隊成員、數名市民證人及兩名法證專家。

另外，控方指本案亦會涉及大量影像證供，包括警方及食環署拍到的片段、警方在旺角檢取的商店閉路電視，以及從facebook或youtube等網站下載的新聞片段，例如無綫新聞、有線新聞或Now新聞。所有證據將涵蓋從前年2月8日早上，直至翌日清晨在旺角所發生的事。

控方指雙方已簽署一份已承認事實，內容包括梁天琦早前承認一項襲警罪，並且已被法庭定罪。根據該文件，梁承認在前年2月9日在旺角亞皆老街襲擊一名正在執行職務的警務人員文錦璣。文將會出庭任控方證人，講述當時發生經過。控方指，梁天琦承認襲警罪一事是雙方承認，不需要再就襲警罪考慮是否有證據支持。

【10:35】

前年大年初二凌晨旺角發生騷亂，本土民主前線前發言人梁天琦等5人被控煽惑暴動及參與暴動等罪，案件今在高院續審。昨日抽出的4男5女陪審員今早正式宣誓，而昨天有數名陪審員未正式豁免，包括自爆是本土民主前線「堅定支持者」的男士，隨著9人陪審團組成，法官下令豁免該數名人士不用擔任本案陪審員。

在陪審團宣誓前，有一名陪審員表示因在細公司工作，昨與僱主商討後認為有損公司，要求申請豁免。惟法官拒絕申請，指陪審員受法律保障，僱主不得歧視。

庭上正式讀出6項罪，梁天琦被控一項煽惑暴動罪及兩項暴動罪；李諾文則被控一項暴動罪；盧建民被控一項暴動罪；林傲軒被控一項非法集結及一項暴動罪；林倫慶則被控三項暴動罪。
梁天琦面對的控罪是指他於前年2月8日至2月9日，在旺角砵蘭街，連同一個稱黃台仰的人，非法煽惑旺角砵蘭街的人參與暴動。另外兩項暴動罪則指梁天琦在旺角砵蘭街及亞皆老街參與暴動。

5名被告否認全部罪名。

法官提醒陪審員，某些控罪針對單一被告，某些控罪則控告多名被告，是因為源於同一系列事件、地點時間相若，因方便審訊才在同一聆訊進行。但陪審團必須獨立考慮證供，各項控罪可能有不同裁決。

梁天琦等人被控暴動等罪名 控方料明早才完成開案陳詞

前年發生的旺角衝突，本土民主前線前發言人梁天琦等5名被告，被控暴動、煽惑暴動、非法集結共6項罪名。案件在高等法院開審，預計審訊60天。

控方開案陳詞，先向由秘密聆訊選出的陪審團解釋審訊流程。代表控方的資深大律師指，案中證物涉及大量錄影片段，包括警員及食環署在案發時拍攝到的影片、旺角警署的閉路電視影片、行車記錄儀片段及媒體片段等。

控方預計最多傳召97名證人，大部分是警務人員，也有食環署小販管理隊人員、幾名市民，及兩名法證專家。

控方提醒由秘密聆訊選出的陪審員，以他們日常生活的智慧及經驗去理解呈堂證據，判斷事件發生因由，並按法官指引裁決各被告的控罪。

法庭中午休庭，控方預計開案陳詞要到明日上午才能完成。

指群眾衝擊防線 控方：警迫於無奈施放胡椒噴霧

前年農曆年初二旺角大衝突，本土民主前線前發言人梁天琦等5人被控暴動等罪。控方陳辭續指，由於本民前黃台仰不斷作出挑撥性言論，「你哋（警方）慢慢行開，唔好郁啲市民」、「如果你哋衝擊市民，我哋唔會退讓」，控方稱言論令群眾衝擊警方防線，及向警方投擲雜物，警方迫於無奈向後退及施放胡椒噴霧。

控方續指，接近凌晨12時，警方為了有效地令聚集群眾返回行人路，嘗試將高台搬入砵蘭街，讓警方能在高台作出呼籲。但當警方推高台時，便遭在場人士阻撓，有人推撞防線、並有雜物從群眾方向掟向警方防線。

警方不斷發出呼籲，要求群眾不要衝擊。但黃台仰站在客貨車頂，作出挑撥性言論，並發生多次衝擊。控方續指，警方迫於無奈退至山東街，及迫於無奈地施放胡椒噴霧。而在砵蘭街及山東街交界，群眾與警方對峙，黃則一直用擴音器慫恿群眾指罵及衝擊警方，及向警方投擲雜物。

從警方拍攝的片段可聽到，黃指「呢班警察衝入嚟，推跌晒嘅市民，市民跌晒喺地，都仲繼續推」、「你哋（警方）慢慢行開，唔好郁啲市民」、「如果你哋衝擊市民，我哋唔會退讓」等。此時有人與警方推撞，亦有雜物掟向警方，警方施放胡椒噴霧。有警察在高台呼籲同僚後退，亦警告群眾不要衝擊。凌晨12時，有人舉起垃圾桶，警方同時舉起紅旗。

咁向天開槍係未迫於無奈啊
屌你老母

黑警開過一槍搵唔返彈頭無提過既

暴徒的暴動不能饒恕

如果搵我做實判黑警坐10碌先

你老母做雞 你老豆係賊

港獨狗劫法場未牙

點解黃毓民唔洗坐？

煽動者無責仼咩？

支那䐁你顧掂自己先啦

黑警開左果一槍搵唔返彈頭無提過既

唔使理, 亂開槍唔使負責架

又無人肯追究既, 而家開槍法庭無能力理到架喇